\componentdescription{Configuration}
{}
{
\begin{signatures}
	\item[Configuration(desc : boost::option\_description*, argc : int, argv : char**)]
		Verwaltet alle Einstellungen, die beim Programmstart als Argumente angegeben wurden oder in der Konfigurationsdatei spezifiziert wurden.
  	\item[get<T>(key : const string\&) : T]
    Gibt eine über \code{key} identifizierte Option zurück.
\end{signatures}
}
{}
{
\begin{signatures}
\item[Configuration(desc: boost::option\_description*, argc : int, argv : char**)]
    \wurdezu{} \code{Configuration(cmd\_desc : boost::program\_options::options\_description\&,
        \hspace*{33mm}config\_desc : boost::program\_options::options\_description\&,
        \hspace*{33mm}pos\_desc : boost::program\_options::positional\_options\_description\&,
        \hspace*{33mm}argc : int, argv : char**)} \\
    Wurde angepasst, um mit den Boost-Programoptions kompatibel zu sein. %TODO
\item[has(key : const string\&) : bool]
    hinzugefügt, um prüfen zu können, ob eine Option gesetzt ist.
\item[printConfigToLog()]
    hinzugefügt. Gibt die komplette Konfiguration auf dem Log aus.
\end{signatures}
}
